新房策公布 中原CCL按周跌0.21% 報187.31點

新房策公布 中原CCL按周跌0.21% 報187.31點

中原城市領先指數CCL最新報187.31點，按周跌0.21%。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報190.20點，按周跌0.25%。CCL(中小型單位)報187.94點，按周跌0.28%。三大整體指數連創新高後輕微回軟，本周指數同為歷史次高。反映6月29日政府宣布新房策當周，樓市觀望氣氛濃厚，但樓價仍然高位企穩。

黃良昇續指，新房策及中美貿易戰啟動二大事件，對本地樓市的影響將於未來幾周公布的CCL中反映。預期樓價高位企穩兼窄幅徘徊，但不會轉勢向下。市場消化兩大消息後，中原經紀人指數CSI及中原估價指數(主要銀行)CVI明顯跌幅收窄，並維持高企，預示樓價不會因而下跌，CCL升勢未止。

CCL(大型單位)報184.05點，按周升0.17%，並連升2周共0.52%。豪宅樓價連續9周企穩180點上下水平，等待突破上升機會。

本周港島樓價逆市上升，向上迫近200點水平。港島CCL Mass報197.99點，創歷史新高，按周升1.34%。不過，九龍及新界兩區指數同樣連創新高後輕微回軟。九龍CCL_Mass報182.45點，為歷史第三高，按周跌1.13%。新界東CCL Mass報203.36點，為歷史第三高，按周跌0.72%。新界西CCL Mass報172.40點，為歷史次高，按周跌0.47%。

今天(2018年7月20日)公佈的指數，根據2018年7月9日至7月15日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有逾六成的交易是在2018年6月25日至7月1日簽臨時買賣合約，即財政預算案後第十八周的市況。7月18日南區壽山村道39號屋地以59.29億元登記售出，創全港屋地成交價新高，對香港樓市的影響將於8月上旬公佈的CCL開始反映。

地產商做低個市呃貨 代表仲有排升

有閪用咩，點都升架啦on9架香港

用下個腦喇 剩係識等有乜用

淡友贏咗？

drop to 0 soon

下星期咪又升返個double 有撚用咩
港樓never drop

買家趁調整爭相入市

出下口述搞下花臣就搞得掂班愚民，香港做官真係易

有借口鋤價